怪物辱華 - 邁克

節錄

怪物辱華 - 邁克

《怪物獵人》劇照

撐警藝人有份主演的正宗西片在內地盛大公映，以為從此可以步國際章和落難前的冰冰范後塵，耀武揚威財源廣進，怎麼知道上畫不出數天便遭耳尖的網民揭發辱華，群情洶湧喊打喊殺，院商見勢色不對，立即手起刀落斬纜，一夜之間全線抽起。影片叫《怪物獵人》，改編香港譯《魔物獵人》的電玩遊戲，目標觀眾是血氣方剛的青少年，如果不是鬧出風波登上新聞版，隔齡如隔山的心智穩重成年人根本不會留意。據報導，惹禍的不是陳查禮式哨牙吊梢眼，而是一句由撐警藝人口中吐出的對白，上文下理不得而知，睇樣純屬玩食字：甲說「Look at my knees」，乙問「What kind of knees are these」，甲答「Chinese」。嘩，咁仲得了，你咪蝦厲害國國民唔識英文，神州大地其實遍佈學貫中西的語言專家，所謂嘢可以亂食字不可以亂食，貪一時口爽後患無窮啊，編劇被列入黑名單事小，拖累港警啦啦隊中堅成員事大，率直的網民理鬼邊個幕後執筆，一窩蜂怪罪負責傳遞傷害民族感情訊息的信差，億億聲的豬籠入水美夢幻滅了。

這單新聞最令我驚惶的，是中文字幕翻譯員也一齊被清算，。。。。。。。。。。